中共重金打造大外宣受挫

中共重金打造大外宣受挫

習上台加強箝制傳媒；圖為他2016年視察央視。

【本報訊】中文大學中國研究中心兼任教授林和立指，美國將新華社等中國機構視為中國政府的延伸，反映中共近年斥巨資打造的「大外宣」對外宣傳計劃受挫。中共黨史專家、時事評論員林保華亦指出，美國現時對付中國的手法，和冷戰時期美國對付蘇聯如出一轍。不過，他指出，中國大外宣比蘇聯強得多，估計美方現在僅是初步行動。

林和立指出，中國視西方尤其是美國駐華的記者為半使團級，認為因此美方的做法不過是以牙還牙。林表示，2012年習上台以來加強箝制外國媒體，外國記者近年申請駐京記者證越來越難，許多美國記者要在香港逗留近半年才取得駐京資格，認為美國的做法來之有因。

表弟被揭洗錢 習公報私仇

相關新聞：「東亞病夫」源於晚清思想家

至於被逐記者溫友正去年和另一名《華爾街日報》記者王春翰共同披露，習近平表弟齊明涉在澳洲洗黑錢，王去年九月被中方拒續駐華記者證，溫友正昨亦被中國吊銷駐京記者證。林和立不排除中方此舉有公報私仇的成份，乘機為習拔除眼中釘：「因為中國對於美國幾份報紙尤其是《紐約時報》、彭博及《華爾街日報》等，特別覺得佢哋專挖領導人及其親戚的瘡疤，包括起底、財產以及海外物業等。」

他表示，中國驅逐三名外國記者出境或會引起反效果，「外國記者既然知道他早晚也會被踢出來，自然會更加大膽揭露中國的瘡疤」。他指出，西方民眾大部份支持新聞自由，中國今次驅逐外國記者，公開違反新聞自由，亦會為習本人以及中國的全球軟實力帶來挫折。